團體抗議 高呼「林鄭！撤！」

2019年01月13日

團體抗議 高呼「林鄭！撤！」

多個團體代表昨在特首辦外示威，有人撒陰司紙抗議政府高官肚滿腸肥，卻剝削基層長者。何頴賢攝

【本報訊】「捍衛綜援權利大聯盟」等十多個團體代表昨日聚集在特首辦公室門外示威，抗議申請長者綜援門檻由60歲收緊到65歲，忽視長者就業惡劣條件。數十名長者帶備凳仔齊坐特首辦門外抗議，高呼「林鄭！撤！」等口號，要求擱置政策。

明年即將屆滿60歲的鄧先生指，輪候公屋3年仍未有消息，現時居住的單身人士宿舍規定61歲須強制性搬走，他原打算一到60歲便轉領長者綜援，每月多出約千元助他儲錢搬遷，但政府將申領長者綜援年齡提高至65歲，令他大失預算。鄧先生現時領取每月2,455元健全人士綜援過活，租金津貼1,390元則用作租住社福機構的單身人士宿舍。

相關新聞：李慧琼拒以否決預算案施壓

示威者要求擱置提高長者綜援門檻政策。

議員：政府無帶頭聘長者

對於特首林鄭月娥指60歲以上人士應有能力工作，本來任職三行裝修的鄧先生指，因體力勞動多年身體出現勞損，「眼又矇耳又聾」，無可奈何才領取綜援。他曾在社工協助下轉行做保安員，又因右耳聽力不佳「聽唔到call機響」，開工僅兩日就被辭退，要重返職場十分困難。

社福界立法會議員邵家臻強調，綜援政策目標是解決基層基本生活需要，屬社會保障、扶貧政策，而非人力資源政策，「唔應該用嚟處理夠唔夠人做嘢嘅問題，削減資源可唔可以鼓勵人返工呢？完全係九唔搭八」。他續指，政府本身也沒有帶頭鼓勵僱主聘請長者，2016和17年間勞工及福利局和社署合共只聘請了5名60至64歲人士，「政府仲有乜嘢好講？」截至昨日中午，聯盟已收集到6,500個市民簽名反對收緊長者綜援門檻。

新政策下60至64歲健全受助人需參加自力更生綜合就業援助計劃，計劃由非政府機構負責。香港社工總工會總幹事許麗明指，政策於2017《施政報告》提出後，至今仍未向參與計劃的前線社工交代安排配套，「無啦啦多咗一班老友記要做多5年嘢，當中可能有啲五勞七傷，社工都唔知點幫佢哋搵工」，批評社署推卸責任予前線同工。

■記者梁銘恩

上一則
上一則
李慧琼拒以否決預算案施壓

下一則
下一則
失推翻時機 社福界兩手準備

李慧琼拒以否決預算案施壓
失推翻時機 社福界兩手準備
收緊長者綜援全城震怒政府補鑊 擬放寬60-64歲就業規定

咩係「撒回」？

班老野自作自受

今日後生 他日廢老 將來新移民

信共產黨不如信妓女有幾慘

收嗲啦

問吓自己投咗邊個？

啲廢老而家先醒。
邊個係幾年前講"唔好搞搞震,影響香港發展"?
自作自受

你班後生仔要求多多又唔捱得

怕什麼，還有黨嘛

期待佢表演有幾捱得

依加d老人家捱下都唔得 想到當年未

當年打日本仔呀

點解唔買助聽器？冇政府津貼咩？

愚民真係冇得頂
蛇齋餅糉完都係自作孽

佢地自己投出黎
依家咪受番

唔好搞搞震,影響香港發展

又係外國勢力干預香港
上年唔係入左架新水炮車咩, 射佢地啦

佢有得「切」咩？！

又係大將軍條on9仔